梁天琦在內 承受犧牲icon 黃台仰在外 人權 身份認同 達賴路線

陳雲講的是從個人出發，這是上一代香港人常見的，但不論梁天琦還是黃台仰做的事有基於香港人這個集體的角度，梁天琦其實講過，他要在內，作為承受犧牲的icon，黃台仰則現在我們看到，是在外，人權路線和著力維持身份認同，類似達賴和熱比婭的世界路線，新世代香港人有些年輕人是有集體在心中。